---
number: "41"
title: "Doxing, deepfakes y porno VR"
date: "2022-01-26"
time: "3060"
path: "/episodes/techlove3"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast41.mp3"
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "Tech love, doxing, porn vr, deepfake"
---

Este es el tercer episodio de la serie sobre sexo y tecnología, en donde nos concentramos en temas 
escabrosos como deepfakes (cómo funcionan, cuál es la motivación para producirlos, qué medidas se han tomado
para combatirlos) y porno en VR (historia, datos, y su futuro). También tocamos el tema del doxing y vemos 
cómo se relaciona con el sexo.

![Deepfake de Jim Carrey imitando a Jack Nicholson](./images/carreydeepfake.png)

### Descripción

El término "deepfake" es la combinación de "deep learning" y "fake", es decir, son imágenes -o videos-
falsos producidos con inteligencia artificial, adaptando la tecnología para poner rostros sobre fotografías
ajenas y haciendo que tomen movimiento, con el objeto de acosar o simplemente "imaginar cómo se vería" si 
la persona con el rostro sustituido estuviera desnuda o haciendo algún acto sexual.


El doxing se refiere a revelar datos íntimos de una víctima, con el objeto también de acosar o de dirigir
el enojo de alguna comunidad contra ellos. A pesar de que es una práctica común en entornos ajenos al sexo,
también se utiliza como un tipo de venganza o "bullying" contra un objetivo.


Y finalmente, visitamos el tema del porno en VR, nos enteramos de qué tan grande es el negocio y cuál es
su futuro, platicando además de otras tecnologías que se utilizan para hacerlo más real.
![Ejemplo de porno VR](./images/vrporn.png)

### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).



Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

[Alecto AI, app para identificar si alguien está en algún video deepfake en internet](https://www.alectoai.com/product/app-preview)

[Campaign against sexual robots - sitio con información interesante sobre acoso en línea, deepfakes, historias y acciones](https://campaignagainstsexrobots.org/casr-talks/)

